<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sciau.com.cn</title>
    <link>https://sicau.com.cn/</link>
    <description>Recent content on sciau.com.cn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Sep 2021 22:00:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://sicau.com.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello world s</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2021/imagogest.html</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 22:00:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2021/imagogest.html</guid>
      <description>是你好》》wwwwwwwwwww</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;我校入选教育部第三届省属高校精准扶贫精准脱贫典型项目 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%88%91%E6%A0%A1%E5%85%A5%E9%80%89%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%B1%8A%E7%9C%81%E5%B1%9E%E9%AB%98%E6%A0%A1%E7%B2%BE%E5%87%86%E6%89%B6%E8%B4%AB%E7%B2%BE%E5%87%86%E8%84%B1%E8%B4%AB%E5%85%B8%E5%9E%8B%E9%A1%B9%E7%9B%AE-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 18:32:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%88%91%E6%A0%A1%E5%85%A5%E9%80%89%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%A8%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%B1%8A%E7%9C%81%E5%B1%9E%E9%AB%98%E6%A0%A1%E7%B2%BE%E5%87%86%E6%89%B6%E8%B4%AB%E7%B2%BE%E5%87%86%E8%84%B1%E8%B4%AB%E5%85%B8%E5%9E%8B%E9%A1%B9%E7%9B%AE-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>近日，教育部公布了第三届省属高校精准扶贫精准脱贫典型项目推选结果，我校“‘科技小院’助推精准扶贫，‘产业扶贫链’助力永续脱贫”项目从28个省级教育行政部门和10所部省合建高校推荐的92个项目中脱颖而出，成为四川唯一入选项目。这是我校继2018年扶贫模式“创新农技推广模式，科技助力精准扶贫”之后的第二次入选。
针对贫困地区农业科技人才缺乏和农业科技水平不高的问题，学校创新农技推广模式，以产业需求为导向，以企业为依托，对接政府为保障，对接高校做技术支撑，因地制宜建立科技小院，将科技创新成果应用到特困山区，搭建集农业科技创新、示范推广与人才培养于一体的新型科技服务平台，实现为贫困户服务零距离、零门槛、零时差的目标，切实打通科技服务农户与精准脱贫的“最后一公里”。布拖马铃薯科技小院以布拖为马铃薯产业核心示范片，形成了凉山州“核心示范+重点推广+辐射带动”新型联动模式，在昭觉、喜德、美姑等县开展集中培训50余场次、现场技术指导500余次、技术手册发放2000余份，贫困户、科技人员、种植大户培训2000余人次，在贫困区种植规模超过3万亩，每年增收1.6万元以上，服务农户人均收入从脱贫前的不到2000元，增长到脱贫后的5000元以上。
我校作为地方农业高校，始终牢记强农兴农使命，勇担扶贫重任，全力助推四川省脱贫攻坚和乡村振兴工作，探索建立了以新农村发展研究院为主体的高校科技扶贫体系，有组织、有计划、有步骤地推进精准扶贫工作，创新建立了“科技小院”等多种农技推广模式，构建了产前、产中、产后全覆盖的“产业扶贫链”，倾情实施“精准扶规、精准扶智、精准扶产、精准扶技”四大务实举措，实现了对我省88个贫困县（区）科技帮扶全覆盖。
据统计，截止目前，我校与地方政府共建现代农业试验示范基地160余个，国家级农业科技园区11个，省级农业科技园区和新农村示范科技园区60余个，专家大院47个，博士工作站63个，科技小院11个，搭建涉农协同创新平台23个。选派科技（驻村）干部30余人，实施扶贫项目100多个，专题讲座300多次，培训和技术指导2000余次，指导培训5万多人次，对口帮扶的前锋区和雷波县如期脱贫。
下一步，学校还将继续发挥学科和农业科技人才优势，在“10+3”产业体系中找准结合点，以“实施新项目、编制新规划、投入新资金、实践新模式”为抓手，继续为我省脱贫攻坚和乡村振兴贡献川农力量，谱写强农兴农新华章。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;【川农大精神征文】赖松家：只问耕耘  静待花开 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E5%B7%9D%E5%86%9C%E5%A4%A7%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%BE%81%E6%96%87%E8%B5%96%E6%9D%BE%E5%AE%B6%E5%8F%AA%E9%97%AE%E8%80%95%E8%80%98-%E9%9D%99%E5%BE%85%E8%8A%B1%E5%BC%80-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 12:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E5%B7%9D%E5%86%9C%E5%A4%A7%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%BE%81%E6%96%87%E8%B5%96%E6%9D%BE%E5%AE%B6%E5%8F%AA%E9%97%AE%E8%80%95%E8%80%98-%E9%9D%99%E5%BE%85%E8%8A%B1%E5%BC%80-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>人物简介:赖松家教授，博士生导师，动物遗传育种研究所副所长，主要从事养牛和养兔的教学科研工作，是四川省学术和技术带头人、四川省有突出贡献的优秀专家、四川首届优秀博士论文获得者、国家现代农业技术体系岗位专家。先后承担国家和省重大科技项目40多项，获省部级科技和教学成果奖10余项，国内外发表学术论文190余篇，出版著作13部。
敬业奉献，诲人不倦
“赖老师上课讲的每一个知识难点都是深入浅出，每一项技术都是实际应用型的，每一个例子都是亲身体验型的，每一句话都是个金点子。所以到现在有很多上课内容我们都还记得。”提起赖松家，已毕业的王玲、陈仕毅仍对他的课程印象深刻。
赖松家在谈到工作感悟时说的最多的就是：“立德树人”是立岗之本，爱生如子是敬业之基。留校之初，为了把每一堂课讲扎实、讲生动，他一心扎进了图书馆，做了海量的笔记；不断旁听优秀老教师的课，总结了数不清的授课技巧；无数次穿梭在教学楼到农场的路上，将所学养殖理论与实践相结合，融会贯通成一篇篇体会与心得。辛勤、用心的敬业与奉献精神让他得到了学生们的一致好评。
同学们爱听他讲课，也喜欢课后找他探讨问题。有次课后一个学生找他讨论问题时，提到想有机会去大型牛场看看，赖老师毫不犹豫地一口答应：“走！我开车带你去。”简单一句话，深深印在了学生心里。
今年疫情突发，需要教师们进行网络授课，赖老师二话不说，立即找来课题组成员探讨使用什么软件、如何更新课件、怎样有效上好在线课等问题。谈什么辛苦、计较什么成本，一句“师者，传道授业解惑也”就够了。
精于专业，造福社会
在很多公司和农户的心中，“赖松家”三个字就是金字招牌。有了这块招牌，一头头牛、一只只兔就能起死回生，就能高效生产。
曾经有一家奶牛企业出现了奶牛死亡率高而久久找不到原因的状况，该企业负责人经人引见找到赖松家。赖老师到生产现场仔细查看奶牛症状，研究奶牛生产记录，询问工作人员细节问题，经过一整天的仔细诊断，终于找到了原因。奶牛企业采取了赖老师的建议和饲养策略后，奶牛死亡淘汰率很快就降低了80％。
新津一个兔场曾出现了幼兔死亡率特别高的情况，赖松家同样深入探究原因，认真制定治疗策略，不出一个月幼兔的存活率就提上来了。今年5月份，有一家云南的肉兔养殖户出现仔兔突然大量死亡的现象。赖松家听说后万分焦急，可当时他胸口软组织挫伤无法亲自到现场查看诊断，他就更着急。最后经过多方沟通，他通过视频连线指导养殖户，问题才终于得到解决，他紧皱的眉头舒开了，可以安心地喝上一杯他最爱的浓茶了。
过硬的专业素质和技能让企业和养殖户们对他信赖有加，有什么问题第一时间就会想到他，这样的故事也实在是不胜枚举。“本职工作而已，我的知识能在社会中发挥作用，这比什么都值得。”赖松家总是轻描淡写。周围的同事赞他是“零落成泥碾作尘，只有香如故”。
科技兴农，家国情怀
赖松家在田间地头长大，从小就喜欢农业。高中老师根据他的爱好，建议他报考了四川农业大学。从此他就正式踏上了“爱农兴农”之路。1991年毕业留校后，为了更了解自己所学、所爱的专业，他听从导师的建议继续攻读博士研究生。攻博期间，常常要外出采样，很多采样地点在山区，没有公路，只能走上去、爬上去，有时仅为了采集一个样品，需要折腾两三天。在如此恶劣的条件下，他从未抱怨，“我们川农人，一定要自强不息，决不言弃。”就这样，他走遍了祖国10余个省份，共采集了23个牛品种、200多份组织样品；等到博士论文完成时，他整整瘦了16斤。
中国现代化离不开农业农村现代化，其关键在科技、在人才。赖松家作为农业学科的教育者、科研工作者，倍感农业教育大有可为、使命光荣、重任在肩。他鼓励年轻老师多做事情时，常说的一句话就是：“我们和先进国家相比还有差距，咱们不仅要爱农，还要多想怎么兴农”。课题组同事都知道他有浓厚的“科教兴农”情怀。为了让团队的教学科研紧跟时代发展，每天他都要读几篇英文文献，每月都要研究生做读书报告，每年都要总结国内外文献研究报道中所取得重要的进展。
作为一名科研工作者，“把论文写在祖国的大地上，把科技成果应用在实现现代化的伟大事业中”，赖松家一直谨记于心，默化于行。他将科研成果转化成一项项新技术，为社会带来巨大的经济效益，为农业发展贡献属于川农科研人的一份坚实力量。值得一提的是，赖松家的“家兔SNP标记辅助选择育种新技术”得到了广大养殖场的采纳，仅此一项技术成果转化就使的养殖户们新增利润2亿元，赖松家还力推牛、兔新品种及新技术，累计取得社会经济效益10余亿元。
“心系三农，振兴中华”，赖松家身体力行，同时也在为培养能够适应和引领未来中国农业农村现代化建设所需的新型人才而不懈努力，将川农大的精神火种继续传承不息。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;雅安市副市长朱莉一行来校检查开学准备工作 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E9%9B%85%E5%AE%89%E5%B8%82%E5%89%AF%E5%B8%82%E9%95%BF%E6%9C%B1%E8%8E%89%E4%B8%80%E8%A1%8C%E6%9D%A5%E6%A0%A1%E6%A3%80%E6%9F%A5%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%87%86%E5%A4%87%E5%B7%A5%E4%BD%9C-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 18:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E9%9B%85%E5%AE%89%E5%B8%82%E5%89%AF%E5%B8%82%E9%95%BF%E6%9C%B1%E8%8E%89%E4%B8%80%E8%A1%8C%E6%9D%A5%E6%A0%A1%E6%A3%80%E6%9F%A5%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%87%86%E5%A4%87%E5%B7%A5%E4%BD%9C-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>朱莉一行检查食堂后厨
9月7日上午，雅安市副市长朱莉率市场监管局、教育局及雨城区、经开区相关负责同志一行来校检查各项开学准备工作。校区防控办主任、后勤服务总公司党总支书记杨本珍陪同检查。
朱莉一行听取了学校疫情防控及开学情况的汇报，实地查看了校园门禁管理、食堂餐饮保障等情况。正值秋季复学，检查组深入查看了解了学校对食材采购、存储、加工、售卖等环节的卫生安全管理。
检查组对我校疫情防控及开学准备工作表示肯定，认为疫情防控常态化下，川农大作为全国双一流建设高校，严格遵循属地管理，积极做好了各项疫情防控和开学准备工作。
朱莉表示，食堂安全卫生关系到全校师生健康，希望川农大更加积极主动作为，继续绷紧疫情防控这根弦，确保食堂从业人员身体健康，补充食堂原材料“快检”设备及人员，全方位保障校园师生就餐安全。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;【优秀班主任】朱雅冬：以爱之名 助力成长 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E4%BC%98%E7%A7%80%E7%8F%AD%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E6%9C%B1%E9%9B%85%E5%86%AC%E4%BB%A5%E7%88%B1%E4%B9%8B%E5%90%8D-%E5%8A%A9%E5%8A%9B%E6%88%90%E9%95%BF-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 12:35:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E4%BC%98%E7%A7%80%E7%8F%AD%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E6%9C%B1%E9%9B%85%E5%86%AC%E4%BB%A5%E7%88%B1%E4%B9%8B%E5%90%8D-%E5%8A%A9%E5%8A%9B%E6%88%90%E9%95%BF-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>她是一位和蔼可亲、用爱和责任呵护学生的贴心老师；她是严格要求促进学生成长，引导学生树立正确的世界观、人生观和价值观，帮助学生做好大学生涯规划，提升各方面素质和个人竞争力的好老师；她就是学生们眼里亲切的“雅冬姐”——人文学院英语2016级5班班主任朱雅冬老师。
关爱学生无微不至
从担任班主任的第一天，她积极了解每一位同学，组织班会帮助同学们舒缓入校的紧张与不适应。在大学新的起点，她引导同学们以“为一年后的自己写一封信”为题写下对大学生活的憧憬和规划，帮助他们不断反思现在、展望未来，为大学生活留下充实精彩的时光。
她关爱同学、融洽相处，从生活点滴到班级大小事宜，每一个与同学们有关的活动她都积极参与。她多次深入宿舍了解同学们的所想所需；积极参加班级活动，成为同学们的知心朋友；她还以定期约谈、个别谈话等方式加强与同学们的沟通，逐一了解他们的思想动态和学习情况。当学生需要她的时候，她都会第一时间来到他们身旁、陪伴着他们，倾听他们的烦恼、替他们排忧解难。
大一上学期，班级一名学生在深夜大雨中遭遇交通事故，朱雅冬不惧风雨、第一时间赶往医院。一向不善言辞的同学哽咽地说“谢谢朱老师，给你添麻烦了”，事后他告诉朱老师，其实自己也是第一次遇到这样的事情，心里特别慌也挺怕的，当看到朱老师的一刹那就像看到亲人一样，心里踏实多了。而在后续事故责任认定时这位学生对事故责任认定有不同看法并闹情绪，朱老师耐心地和学生本人及家长积极沟通，疏导学生的情绪。同学说：“谢谢朱老师的开导，让自己也认识到了在思考问题时产生的偏差，学会了更好地与人沟通，懂得了同理心和感恩。”
对于家庭经济困难的学生，朱雅冬关心他们的生活情况、给予一定的经济援助，并且开导他们积极乐观生活、要学会自爱自立自强。其中一位同学谈到，在和朱老师谈心时印象最深的一句话是“办法总比困难多”。毕业后这位同学参加了一村一大项目，成为了一名大学生村官。在前段时间汛期参加当地村里的抗洪救灾一线工作，她在微信上告诉朱老师：“无论工作多辛苦，灾情多严重，我都坚信您说的办法总比困难多，困难只是暂时的。”
朱雅冬不仅仅是三尺讲台上的老师，更是和同学们朝夕相处，以朋友自居的知心姐姐。她说：“与他们相处的时候，我更像是他们的朋友，更加注重对他们的身心、学业的关注和关怀。”她一直教导同学们要用感恩之心做人，谦虚谦和；用真诚之心做事，勤奋踏实；永远保持一颗善良感恩的心。正是在她细腻真挚的关爱和以身作则的影响下，同学们感受到了家一般的温暖，逐渐成为了善良感恩的人，在大学生活中也更加积极阳光地向着明媚的方向努力前进着。
规范管理寓教于乐
在班级管理上，朱雅冬注重规范班级管理制度，积极推进班级工作，时常与班委干部沟通交流，鼓励他们树立为集体服务的光荣感和责任感。班委说：“朱老师在生活中是个和蔼可亲的、有些啰嗦的大姐姐，而在工作时总是那么有条理、严格要求、时刻鞭策的老师。做得不好时也会严格批评，做得好时不吝于表扬，还会有小惊喜、小礼物。”
大三上学期有段时间，班上普遍出现了学习散漫的情况。她跟班委一起深入了解了每位同学的状态及原因，开会讨论如何改善，在和班委干部不断提高自我要求、不断创新工作形式的努力下，通过团日活动、学姐分享交流、以班干部带头等方式，让同学们慢慢改变了倦态的状态，以活力十足的新面容重新投入学业中。
此外班级还组织了各式各样的活动，形成了团结上进、互助友爱的班级氛围，增强了班级的凝聚力。她总是积极参与每一次的活动，和大家一起欢声笑语。阅读分享会、包饺子、班级烧烤等等，都是大家共同的快乐记忆，也为大学生活增添了更加多彩有趣的一笔。
谆谆教导共创佳绩
在学习方面，朱雅冬鼓励学生要端正学习态度、练好语言基本功、扩大知识面；在学习过程中根据自己的实际情况努力提升专业能力。在课外要积极参与社会实践，为就业打下良好的基础。她说：“要懂得凡事预则立不预则废，学会规划安排自己的学习生活。”
作为语言方面的专业，在英语基础上有较高的要求。针对班级同学英语基础薄弱的情况，朱老师为同学们定下了一条全面发展的目标线路，并通过多种学习途径带领同学们一路乘风破浪：由学习委员牵头，组织督促每周三次的集中早读并进行打卡；以寝室为单位组织学习小组进行学习，相互督促积极开展基本功训练；同时在每次寒暑假中，朱老师都会针对学生的学业和下一步规划给他们布置额外的假期作业，并在第二学期开学时收回来进行批改和针对性指导。一位同学在毕业后悄悄将一封信塞进朱老师地口袋里，提起大学的学习时光，最感慨的就是假期作业和在开学后的班会，让他收了心、也会好好规划下一学期的事情，这种方式鞭策了大家保持学习的状态，也将专业课学得更加扎实。
在浓厚的班级学习氛围中，同学们还会结伴学习，找到志同道合的前进伙伴，一起学习、一起奋斗、一起备战考研，其中有两位考上了西南财经大学英语口译专业的硕士研究生；还有两位同学拿到法国、澳大利亚等国家高校的出国offer。两位考上西南财经大学英语口译专业硕士研究生的同学，最初是以寝室为单位开始学习，在明确考研目的后，对朱老师所教授的英语口译课程产生了浓厚的兴趣。在了解后，朱老师也十分鼓励这种学习方式，并且告诉他们互帮互助、共同进步，因为学习不仅仅是个人的事情，而在现在共享经济、共享社会的时代氛围中，两个同学结伴学习可以产生更好的效果、实现双赢。性格开朗的两位同学在考研过程中，互相打气、互相督促、互相鼓励，有趣的是她们笔试和面试的分数只有一分之差。在收到心仪学校的录取通知书后，两人都给朱老师通话报喜，不约而同地提到了结伴学习让她们收获了学业、收获了友谊，也更加懂得了分享和协助带来的成就感比单枪匹马更来得畅快。
在朱雅冬的科学指导下，英语2016级5班交上了一份优秀的答卷：班级大学英语六级和英语专业四级过级率达100%，累计获得校级奖励45人次、院级奖励56人次，多人获得全国翻译资格证书、第二外语四级证书、教师资格证等职业资格证书，2人获校级优秀大学毕业生；全班30人，就业率达100%，其中10人将赴国内外知名高校攻读硕士研究生。
一朝师生，情谊永存。在毕业后，同学们为朱雅冬送上了一本充满感谢的留言册：“朱老师，你是一个很负责很和蔼可亲的班主任，感谢您在迷茫中指引明路，随风潜入夜，润物细无声，您对我们的教导、帮助、关怀也一点点地在改变我们，让我们成为更好的自己。”“还记得开班会时您分享给我们的BEST(Balanced,Easy,Single-minded,Tenacious efforts)，给我们留下了深刻的印象，而之后的日子我们也在努力按照这四条来学习和生活，这才让我们的大学四年充实快乐、学有所成、学有所获。”“从来没想到大学会遇到朱老师这样细心、负责的班主任，除了感谢，更多的是敬爱，您不仅悉心教导我们学习，而且教给我们很多做人的道理，有您这样的班主任，是我们的幸运！”
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;农学院冯宗云教授一行赴我省藏区开展青稞产业扶贫 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E5%86%9C%E5%AD%A6%E9%99%A2%E5%86%AF%E5%AE%97%E4%BA%91%E6%95%99%E6%8E%88%E4%B8%80%E8%A1%8C%E8%B5%B4%E6%88%91%E7%9C%81%E8%97%8F%E5%8C%BA%E5%BC%80%E5%B1%95%E9%9D%92%E7%A8%9E%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E6%89%B6%E8%B4%AB-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 21:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E5%86%9C%E5%AD%A6%E9%99%A2%E5%86%AF%E5%AE%97%E4%BA%91%E6%95%99%E6%8E%88%E4%B8%80%E8%A1%8C%E8%B5%B4%E6%88%91%E7%9C%81%E8%97%8F%E5%8C%BA%E5%BC%80%E5%B1%95%E9%9D%92%E7%A8%9E%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E6%89%B6%E8%B4%AB-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>近日，国家农业农村部精准扶贫专家、国家大麦青稞产业技术体系成都综合试验站站长、中国作物学会大麦专业委员会副主任委员、著名大麦（青稞）专家、我校农学院冯宗云教授，邀请国家大麦青稞产业技术体系首席科学家、中国农业科学院作物科学研究所张京研究员一行10人赴四川藏区甘孜藏族自治州和阿坝藏族羌族自治州，开展了青稞青贮及生产考察现场与培训会，助力青稞产业精准扶贫。专家组的足迹遍布甘孜藏族自治州的康定、道孚、炉霍、甘孜及色达5个县和阿坝藏族羌族自治州的壤塘、阿坝、若尔盖、松潘4个县。
期间，专家组考察了青稞区域试验及生产示范情况，对由我校冯宗云教授主持的在炉霍、甘孜及壤塘、阿坝开展的“优质高产多抗粮草双高青稞新品种青贮生产关键技术集成与示范”项目进行了取样测产验收，就青稞新品种、青稞丰产栽培技术、青稞病虫草害防治技术及青稞全程机械化技术等进行了现场培训，共培训农业技术人员30人次，培训种植大户3户，培训农户45户，培训农牧民200人次，发放技术明白纸2000余份。考察了青稞生产加工企业3家，农业合作社2家，召开座谈会3次，并就青稞地理标识、青稞加工产品、青稞病虫害防治、青稞新品种特别是黑青稞品种开发等问题进行了现场指导和咨询，还就甘孜县、阿坝县及壤塘县青稞产业发展达成了意向性协议。
中国农业科学院农业质量标准与检测技术研究所佘永新研究员、植物保护研究所蔺瑞明副研究员，云南农业科学院生物技术与种质资源研究所杜娟研究员，国家大麦青稞产业技术体系甘孜综合试验站站长杨开俊研究员等来自国家大麦青稞产业技术体系的岗位专家，以及国家现代农业产业技术体系四川麦类创新团队青稞岗位专家，均作为专家组成员参与了本次社会服务，充分体现了体系专家在助力产业技术扶贫，服务县域经济上的重要作用，促进了体系专家与支撑示范县的对接。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;环境学院与省核工业辐射测试防护院签订协议并授牌 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%B8%8E%E7%9C%81%E6%A0%B8%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%98%B2%E6%8A%A4%E9%99%A2%E7%AD%BE%E8%AE%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E5%B9%B6%E6%8E%88%E7%89%8C-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:32:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%B8%8E%E7%9C%81%E6%A0%B8%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%B5%8B%E8%AF%95%E9%98%B2%E6%8A%A4%E9%99%A2%E7%AD%BE%E8%AE%A2%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E5%B9%B6%E6%8E%88%E7%89%8C-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>8月12日，环境学院全体院领导及相关老师一行6人迎着暴雨，前往四川省核工业辐射测试防护院（下称辐测院），与单位签订校企合作协议并进行授牌。辐测院党委书记、院长何航，副院长、纪委书记祝长生，省金核环保工程有限公司总经理张辉、辐测院总工办主任钟贵江、院环保咨询所所长付云霞、院分析测试所所长左天明、院土壤所所长周芙蓉等10余人参会。
何航书记代表辐测院致欢迎辞，对学院领导与老师来访表示热烈欢迎，她充分肯定了学院毕业生质量，目前单位及下属公司有多名学院优秀毕业生及川农校友，工作10余年的人员已走上各级领导岗位。她从情感建立与合作升华2个方面表达了双方在技术合作、突破创新、毕业生就业等5个板块的期待。
聂坤伦书记代表学院对辐测院的热情邀请表示感谢。他表示双方专业结合紧密，基地合作与授牌基础好，预祝双方未来在全方位的党建合作（样板支部建设）、基地合作、高质量高水平成果共享等5大方面合作取得成功。
张世熔院长表示双方合作基础扎实，感谢辐测院长期以来在毕业生招聘、在读学生实习培养、科技合作等方面给予的支持，希望双方在未来加深交流，各取所长，建立创新创业联系、对接机制，在核辐射、军工土壤修复等方面进行更多更深入的合作。学院将发挥人才优势，期待双方在联合申报项目、合作成果申报、重点实验室、工程中心建设取得更多成果。
邓仕槐副院长表示学院与辐测院常年合作，并且长期对辐测院进行技术支持。学院是农业院校中唯一一个环境学院，“环境与生态学”进入ESI全球排名前1%学科，具有世界一流水准，特色鲜明，长期致力于农村环保领域，在四川省土壤环保方面属于领军单位，师资力量强，毕业生就业人员质量高，长期在四川地区环保行业从业人员中占有极大比例。未来希望双方在更高层次上进行合作，能够在环境领域有所突破。做好平台建设，树立行业标杆，共赢互利。
黎明艳副书记简要介绍了学院的院情与毕业生就业情况，希望能够与单位开展产学研全方位深度合作，未来加深沟通交流，通过多个渠道对学生进行培养，为单位输送更多具有创新能力和工程实践能力的优秀人才。钟贵江代表辐测院介绍了单位的基本情况，详细介绍了单位目前的业务板块构成、当前技术对外拓展、科研创新、实验室建设、产业发展规划、队伍人才培养等情况。
张世熔与何航代表双方签订校企合作协议。邓仕槐代表学院为辐测院授“实习实践基地”、“创新创业基地”。
与会双方进行了热烈深入的座谈。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;全省第一！我校13名教授核准为事业单位专业技术二级岗位 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E5%85%A8%E7%9C%81%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%88%91%E6%A0%A113%E5%90%8D%E6%95%99%E6%8E%88%E6%A0%B8%E5%87%86%E4%B8%BA%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E5%8D%95%E4%BD%8D%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%BA%8C%E7%BA%A7%E5%B2%97%E4%BD%8D-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 12:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E5%85%A8%E7%9C%81%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%88%91%E6%A0%A113%E5%90%8D%E6%95%99%E6%8E%88%E6%A0%B8%E5%87%86%E4%B8%BA%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E5%8D%95%E4%BD%8D%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%BA%8C%E7%BA%A7%E5%B2%97%E4%BD%8D-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>近日，四川省人力资源和社会保障厅正式公布2020年事业单位专业技术二级岗位聘用人员名单。经个人申请，单位初审，主管部门复核复审，省人社厅终审，公示等程序，全省37个单位共计93人核准为事业单位专业技术二级岗位。我校13名教授成功入选，入选人员分布于我校作物学、畜牧学、兽医学、林学、园艺学、农业资源环境与利用、植物保护学、农林经济管理等10个一级学科，入选人数位居全省第一。
近年来，学校坚持“内培”与“外引”相结合的方式壮大高层次人才队伍，取得了一定成效，这与学校一系列人才队伍建设和人才分类评价体制机制密不可分，是我校大力实施人才强校战略，充分利用上级部门放管服政策的必然产物。截至目前，我校共有12批共计264人次聘用至省事业单位专业技术二级岗位。
据悉，事业单位专业技术二级岗位是我省所有专业技术人员的最高等级，具有导向性、激励性和标杆作用，是我省深化事业单位人事制度改革，实施人才强省战略，推进西部创新人才高地建设的重要举措，是深化、细化全省事业单位岗位设置管理政策的重要抓手，是助推我省高层次专业技术人才队伍建设的强大动力。
事业单位专业技术二级岗位是省重点设置的专任岗位，在国家事业单位岗位设置管理政策指导下，坚持公开、平等、竞争、择优和德才兼备、注重实绩、鼓励创新、面向一线的原则，实行总量控制、条件控制和过程控制相结合的实名制管理。核准聘用工作原则上一年开展一次，实行定期考核、聘期管理、动态遴选，聘期原则上为三年。其中，国家“杰出专业技术人才”荣誉称号获得者和四川省学术和技术带头人可直接申请聘用二级岗，连续聘用正高级专业技术岗位4年及以上且主持国家级重大项目、获省部级及以上奖励人员也可申请聘用二级岗。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;我校荣获省高校后勤协会2019年信息宣传工作先进集体 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%88%91%E6%A0%A1%E8%8D%A3%E8%8E%B7%E7%9C%81%E9%AB%98%E6%A0%A1%E5%90%8E%E5%8B%A4%E5%8D%8F%E4%BC%9A2019%E5%B9%B4%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%AE%A3%E4%BC%A0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%85%88%E8%BF%9B%E9%9B%86%E4%BD%93-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 18:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%88%91%E6%A0%A1%E8%8D%A3%E8%8E%B7%E7%9C%81%E9%AB%98%E6%A0%A1%E5%90%8E%E5%8B%A4%E5%8D%8F%E4%BC%9A2019%E5%B9%B4%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%AE%A3%E4%BC%A0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%85%88%E8%BF%9B%E9%9B%86%E4%BD%93-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>近日，后勤管理处从省高校后勤协会获悉，我校荣获四川省高校后勤协会2019年信息宣传工作先进集体一等奖。后勤管理处张星玉、后勤服务总公司帅燕荣获2019年度信息宣传工作先进个人。
我校后勤作为四川省高校后勤协会会员单位，2019年充分运用省高校后勤协会网站，围绕后勤育人、服务、改革与发展及时宣传学校后勤服务动态，全年投稿87篇，全力做好了后勤服务舆论导向。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;我校与贵州省关岭自治县签订花椒产业合作协议 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%88%91%E6%A0%A1%E4%B8%8E%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E7%9C%81%E5%85%B3%E5%B2%AD%E8%87%AA%E6%B2%BB%E5%8E%BF%E7%AD%BE%E8%AE%A2%E8%8A%B1%E6%A4%92%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%8D%8F%E8%AE%AE-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 21:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%88%91%E6%A0%A1%E4%B8%8E%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E7%9C%81%E5%85%B3%E5%B2%AD%E8%87%AA%E6%B2%BB%E5%8E%BF%E7%AD%BE%E8%AE%A2%E8%8A%B1%E6%A4%92%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%8D%8F%E8%AE%AE-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>4月24-25日，贵州关岭自治县委副书记韦锋率队来校，就花椒高效栽培管理、人才培养和科技支撑需求开展座谈和签订合作协议。
林学院院长刘应高介绍花椒研究团队情况，近年来在花椒方面开展的教学、科研、人才培养、社会服务、应用推广和助力地方脱贫攻坚等工作；韦锋介绍当前关岭自治县花椒产业发展的现状及在发展过程的技术需求。
双方就花椒产业技术支撑、人才培养和科技合作、基地和花椒博士工作站共建等开展交流和讨论，达成了一致意见，签订了校县科技支撑合作协议。
韦锋一行到江安区和洪雅县的校外教学、研究和实习基地参观花椒种苗繁育和高效栽培管理基地及花椒产品加工生产线。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;调整“姿势”上好网课 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E8%B0%83%E6%95%B4%E5%A7%BF%E5%8A%BF%E4%B8%8A%E5%A5%BD%E7%BD%91%E8%AF%BE-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 03:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E8%B0%83%E6%95%B4%E5%A7%BF%E5%8A%BF%E4%B8%8A%E5%A5%BD%E7%BD%91%E8%AF%BE-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>伴随着全国抗击疫情进入最吃劲的时期，我校的开学时间也继续推迟，并决定在2月24号开始春季学期的网络教学工作。面对严峻的疫情防控形势，作为大学生，与其忧心忡忡地在家中百无聊赖，不如踏踏实实地把精力和注意力转移到学习当中，调整心理，进入状态，与同学、老师和学校一起将疫情对教学科研秩序影响减到最小，共同为疫情过后的高强度学习做好准备。
上好网课，我们首先得摒除排斥心理，积极进入学习状态。新型冠状病毒肺炎爆发是意料之外的事情，且目前谁都无法准确预测疫情多久结束，假期得以“延长”更是为了早点消除疫情而做出的必要改变。试想一下，若不是受疫情影响，现在的我们已经陆续重返校园开始学习了。因此，我们现在要做的并不是抱怨为什么要“假期学习”，而是调整好心态，按照“已经开学”的节奏，尽快投身学习当中。况且，你难道对“迫不得已”成为主播的老师们的表现一点也不好奇吗？
相对于集中授课，网课最大的一个问题就在于在没有人督促的情况下，纪律如何保证。也因此，网课不仅仅是上课，也是对我们自身学习习惯的一次小考，是养成良好自学习惯的契机。我们需要拿出大学生的素养，自觉维护学习纪律。落实到具体行动上也很简单，不睡懒觉，按时上课，不熬夜游戏、熬夜追剧，规律生活，按规定完成学习任务。
为了保证网课质量，真正学到东西，我们还应该主动打造良好的学习环境。线下，我们要学会选择合适的地点，并及时与家人协调沟通好时间，避免家人在家的正常娱乐活动影响到自身的学习。线上，我们要主动了解慕课、直播、录播、研讨等线上教学方式与课程资源平台，主动与老师或班委对接，提前测试好网路，调试好电脑，像在教室上课一样做好准备工作。
没有一个冬天不会过去，没有一个春天不会来临。我们今天在家上网课，就是为了等到一起重聚桂花树下时，能够以良好的状态，尽快弥补被疫情耽搁的学习时光！
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;法学院“三步走”做好防疫期间毕业生就业工作 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%B3%95%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%B8%89%E6%AD%A5%E8%B5%B0%E5%81%9A%E5%A5%BD%E9%98%B2%E7%96%AB%E6%9C%9F%E9%97%B4%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%94%9F%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E5%B7%A5%E4%BD%9C-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 03:37:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E6%B3%95%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%B8%89%E6%AD%A5%E8%B5%B0%E5%81%9A%E5%A5%BD%E9%98%B2%E7%96%AB%E6%9C%9F%E9%97%B4%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%94%9F%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E5%B7%A5%E4%BD%9C-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>新冠肺炎疫情发生以来，法学院认真贯彻落实关于疫情防控的各项工作部署，主动打造毕业生就业服务新模式，充分发挥网络优势，将工作由线下转至线上，做到就业支持不下线、就业服务不打烊、就业指导不停歇，全力以赴做好防疫期间毕业生就业工作。
创新服务模式，搭建信息平台
面对疫情带来的工作困境，学院积极应对，迅速建立“网络战疫”新模式，通过打造线上就业服务平台，切实保障毕业生的身体健康和就业渠道，尽可能减少在开学后毕业生就业推荐活动中的人员聚集，避免人群交叉感染，给广大用人单位和毕业生建立起线上双选就业平台。
每日通过就业信息网转发各级各类关于疫情防控期间就业工作相关的文件、通知，在毕业生中积极宣传国家关于控疫情、促就业的相关政策和相关企业事业单位信息。提取毕业生关心的问题，在学院线上平台，打造“考研资讯”、“职场指导”、“就业招聘”等专题板块，针对特殊时期毕业生求职过程中可能出现的就业压力、面试焦虑等实际需要，利用川农职绘工作室平台，做好线上职业生涯规划、在线指导、“一对一”咨询，开启线上就业援助通道，通过电话、网络平台、微信、QQ等多种方式开展远程咨询指导，为毕业生就业保驾护航，做到“就业支持不下线”；将广泛收集到的招聘信息，通过“一网两平台”精准推送，针对不同专业学生的就业需求，反馈单位资讯，搭建供需平台，畅通信息渠道，及时更新，随时反馈，坚持“就业服务不打烊”；毕业生则可通过电子邮箱、QQ、微信小程序、电话、视频等在线方式与用人单位联系，主动开展线上简历投递。学院整合各种资源，努力为用人单位和毕业生提供服务，打造“就业指导不停歇”的全天候线上服务模式。
掌握就业情况，提供数据支撑
为全面掌握毕业生就业总体情况，增强工作的主动性与预见性，学院对全体毕业生的考研、签约、实习以及就业现状、就业意愿等内容进行了摸底调查，学院辅导员、班主任、指导老师一同关注联络毕业生，做到全员尽调、信息尽统。
学院就业服务中心建立毕业生工作QQ群，每日设线上值班人员，通过电话访问、QQ联络、短信留言等方式，联系毕业生了解相关情况。期间，部分考研失利的学子因心情烦闷，不愿透露考研情况，对此学院老师通过电话或视频等方式，积极沟通，耐心开导，在关心提醒同学们做好防疫措施的基础上，与他们“拉家常、话里短”，鼓励引导失利考生增强复试信心，消除焦虑。
“最近在家是不是又吃胖了？一次失利并不能证明什么，考研也不是唯一的出路，要对自己有信心！”“不能出门正是潜下心来、积蓄力量的时候，应该更加努力，还能借着机会在家好好陪陪父母，别给自己太大压力。”老师的真挚关怀让同学们敞开心扉，统计工作也顺利完成，全面掌握了406名应届毕业生就业情况，为下一步工作开展提供了底数和依据。
推进就业服务，做好精准帮扶
根据毕业生信息统计情况，学院分类归整了建档立卡家庭毕业生、城乡低保家庭毕业生、残疾毕业生、受疫情影响的家庭困难毕业生、考研失利毕业生等重点群体职业需求和就业意愿等信息，安排专业指导老师实行“一对一”帮扶，切实关注服务重点群体。引导慢就业、不就业的毕业生增强社会责任感，以积极的心态和正确的择业观对待就业。加强大学生征兵宣传教育，鼓励更多毕业生响应国家号召参军入伍、大学生志愿服务西部计划等基层项目，拓展更多就业渠道。
目前，新冠疫情防控工作到了关键阶段，学院将始终把师生生命安全和身体健康放在第一位，牢记以学生为本的使命与担当，全力以赴做好毕业生就业工作，为广大毕业生实现充分就业、高质量就业打下坚实的基础。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;食品学院召开食品科学与工程一级学科博士学位授权点申报启动会 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E9%A3%9F%E5%93%81%E5%AD%A6%E9%99%A2%E5%8F%AC%E5%BC%80%E9%A3%9F%E5%93%81%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%B8%80%E7%BA%A7%E5%AD%A6%E7%A7%91%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%AD%A6%E4%BD%8D%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%82%B9%E7%94%B3%E6%8A%A5%E5%90%AF%E5%8A%A8%E4%BC%9A-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 15:32:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E9%A3%9F%E5%93%81%E5%AD%A6%E9%99%A2%E5%8F%AC%E5%BC%80%E9%A3%9F%E5%93%81%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%B8%80%E7%BA%A7%E5%AD%A6%E7%A7%91%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%AD%A6%E4%BD%8D%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%82%B9%E7%94%B3%E6%8A%A5%E5%90%AF%E5%8A%A8%E4%BC%9A-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>1月11日，食品学院召开食品科学与工程一级学科博士学位授权点申报启动会。学院院领导、两办、系（室）、研究所负责人、学科负责人、学科秘书、全体教授参会，围绕“回顾2019、拼搏2020”主题，就食品科学与工程一级学科博士学位授权点申报、第五轮学科评估、工程教育认证等重点工作展开研讨。
会议通过总结2019年食品科学与工程专业成功入选国家一流本科专业建设经验，决定成立由院长李诚任组长、党委书记书记曾小波任副组长，副院长秦文、张志清为成员的2020年学院重点工作领导小组,领导小组下设材料收集组、材料写作组、对外协调组、后勤保障组和自评评审组。会议确定了各项工作的时间节点，并决定于1月13日下午召开第一次小组会议。
会议要求，学科评估和工程教育认证为博士授位点申报打基础，要重点针对博士学位授权点的申报查漏补缺，尽快启动申报书撰写。希望各系（室）、研究所牢记食品人的初心和使命，将博士学位授权点申报同“不忘初心、牢记使命”主题教育成果相结合，“老、中、轻”三代老师要各自发挥好“带头、保障和拼搏”的优势，全院上下凝心聚力，打好申报博士点攻坚战。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;点击量超100万！川农大贺岁MV获央视新闻网首页推荐 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%82%B9%E5%87%BB%E9%87%8F%E8%B6%85100%E4%B8%87%E5%B7%9D%E5%86%9C%E5%A4%A7%E8%B4%BA%E5%B2%81mv%E8%8E%B7%E5%A4%AE%E8%A7%86%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%BD%91%E9%A6%96%E9%A1%B5%E6%8E%A8%E8%8D%90-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 18:32:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2020/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%82%B9%E5%87%BB%E9%87%8F%E8%B6%85100%E4%B8%87%E5%B7%9D%E5%86%9C%E5%A4%A7%E8%B4%BA%E5%B2%81mv%E8%8E%B7%E5%A4%AE%E8%A7%86%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%BD%91%E9%A6%96%E9%A1%B5%E6%8E%A8%E8%8D%90-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>“大吉大利万事胜意”“改革春风吹满地，新的一年要争气”“官方说我考试只用考一遍”……川农人专属贺岁MV《happy 2020》自2019年12月31日在官方微博、微信等平台正式上线后，一经播出便圈粉无数，引发网友热议。截止2020年1月3日，各大平台播放量超过100万。
作为学校党委宣传统战部和从楷新媒体工作室联合打造的又一重要融媒体产品，该MV自上线以来，得到央广网、人民日报客户端、新华网客户端、封面新闻、多个微博大V等转发，更是获得央视新闻移动网首页精选推荐，影响范围进一步扩大。
《happy 2020》MV精心选取了川农里最能令人动容的场景，以朗朗上口的旋律搭配动感俏皮的说唱，并巧妙融合了全面小康年和川农新气象元素，充分展现川农人立足全面小康到来的大背景，着眼个人发展进步的家国情怀。
“虽然我不知道你的论文还要改几遍，恭喜你呀考试只用考一遍”“两千零二十年，全面小康年”“新时代的我们要敢于说再见”够喜气又接地气的歌词，配上欢乐跳动的旋律，既表达了对全面小康的美好祝愿，又表达了对川农新气象的美好期待，整个片子从策划到成型，一共花费了半个月左右的时间。作词和演唱都是由学校演唱团同学完成，歌词聚焦“祝福”，主要从青春、奋斗、梦想、愿景等关键词出发创作，以大众喜闻乐见的方式传递了川农人专属的新年祝福，是学校面对5G时代打造融媒体产品的探索和尝试。
新华网客户端播放页面
视频一经发布很快刷屏
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;电声乐团“燃冬”专场演出精彩上演 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2019/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%94%B5%E5%A3%B0%E4%B9%90%E5%9B%A2%E7%87%83%E5%86%AC%E4%B8%93%E5%9C%BA%E6%BC%94%E5%87%BA%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E4%B8%8A%E6%BC%94-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2019/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E7%94%B5%E5%A3%B0%E4%B9%90%E5%9B%A2%E7%87%83%E5%86%AC%E4%B8%93%E5%9C%BA%E6%BC%94%E5%87%BA%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E4%B8%8A%E6%BC%94-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>11月8日19：30，由校团委主办、大学生艺术团电声乐团承办的“燃冬”专场演出于体育馆激情上演，现场吸引了千余名师生到场观看。
虽然恰逢立冬，但观众的热情却未消减半分。此次专场采用乐队自由组合的方式，近20首精彩歌曲相继上场，电吉他、贝斯、手风琴、电子琴等齐上阵，大一新生上台表演也毫不怯场，演唱会现场活跃，现场观众气氛高涨。
演唱会在慷慨激昂的《一起跳》中拉开帷幕，不少观众在表演者的带领下涌入前台，合着节拍，随音乐一起摇摆，台上台下配合默契，音乐声与欢呼声响彻体育馆上空。紧随其后的《Silence》一改原唱深情曲风，融入电子摇滚元素；《爱就像一阵微风》主场深情开嗓，校园气息将观众引入青葱岁月的回忆，台下荧光棒点点星光汇成海洋；《接下来如何》女生主唱戏称自己的乐队为“保温杯”，嗓音清澈治愈，配合架子鼓的简单节拍，在暖醺的灯光中温暖人心；《浴室》一开始灯光聚焦在舞台中央，演唱者悠哉游哉坐在台前，在灯光熄灭后，一段电吉他solo引起现场观众欢呼连连；一个吉他手、一个歌手，简简单单的组合，轻轻松松的旋律，用湖南方言演唱的《马马嘟嘟骑》韵味十足，博得了一致好评。
“18岁是天堂，我们的生活甜得像糖……”现场气氛在一首《New Boy》中达到高潮，观众随着表演者轻轻哼唱，嘴角不自觉溢出笑意。《Gotten》《再见杰克》《那些失眠的夜与难以忘怀的事》《My Life》等节目用各类乐器让现场观众走进电声乐的世界，鼓手、吉他手、键盘手、贝斯手和主唱们协同配合，在或强劲狂野，或简约轻松的节奏中，伴着炫目的灯光效果，乐手和台前自发聚集的观众们边唱边跳，摇滚的热浪淹没了整个体育馆。
最后，一首《逝去的歌》将本次演出缓缓拉上帷幕，小提琴加电声乐器的完美融合，让演出在现场经久不息的掌声中圆满结束。
“燃冬”是校团委、校大学生艺术团创立的我校学生电声乐爱好者的品牌活动，每年冬天举办一次，深受广大师生喜爱。“我们冬日专场的主题是燃冬，我们希望乐队表演不仅仅是形式表演，更要释放我们大学生心中的那一团火和热，在冬天为大家带来温暖，驱赶冬日的寒冷。”电声乐团团长蔡劲涛说。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四川农业大学-&gt;一样的优标，不一样的优秀 | sicau.com.cn</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2019/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BC%98%E6%A0%87%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BC%98%E7%A7%80-sicau.com.cn.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:33:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2019/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6-%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BC%98%E6%A0%87%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BC%98%E7%A7%80-sicau.com.cn.html</guid>
      <description>2018-2019学年度优秀学生标兵评选答辩会举行
10月9-11日，2018-2019学年度“优秀学生标兵”答辩会在三校区举行。校党委副书记张强、相关职能部门负责人担任教师评委，各学院学生代表及学生会主席担任学生评委，各学院学生工作负责人、辅导员及三校区同学共计1600位同学现场观摩。答辩会通过青春川农QQ空间进行了线上直播，吸引12000人次观看，点赞数达18000。答辩选手风采各异，现场水泄不通、气氛热烈，呈现出了不一样的精彩。
优标，是五彩斑斓的成长故事
48名优标候选人都讲述了色彩斑斓的成长故事。而最令人印象深刻的是来自艺术与传媒学院的陈凤同学。
“2019年5月18日，在成都见到温家宝爷爷的那刻，没等我问候，爷爷便叫我:‘陈凤’，没想到，时隔十一年，爷爷还记得我。眼泪夺眶而出时也终于握住爷爷的手。”答辩台上，陈凤回忆着今年5月18日再在成都见到温爷爷的那刻时一度凝噎，令在场观众无不感动。
2008年的汶川地震，陈凤失去了亲人，但有幸被北京军区总医院带到北京治疗。期间，12岁的她给温家宝爷爷写信，很快得到温家宝总理的亲笔回信。今年5月，温家宝来到四川，专门约见了在艺术与传媒学院就读的陈凤。“我讲述了自己考入川农的喜悦，自己在大学里获得的成长，想到爷爷知道川农大精神，便告诉爷爷，我认为川农大的精神，正是我应该成长的方式。”她的努力也获得了肯定，将被保送至河海大学攻读研究生，答辩最后她讲到，“‘勇敢前进，传递正能量，努力为国家和社会做贡献。’这是爷爷的鼓励，也是我一直想做的事。”
优标，是百花齐放的馥郁芬芳
答辩台上，候选人从学习、科研、公益、学生工作等方面展示着自己的成长历程，有把梦想放飞至蓝天之上的王嘉雯，有“一条好鱼、一口砂锅、一些调料”煲出来的王锦诚，有“知农爱农，勇担使命”的雷晓薇。而来自人文学院的女书者杨林舒让人印象深刻。
“有人问我，为什么选择来川农读中文专业”，我的回答是，“一个书家最终能走多远，取决于他的综合学养。我现在是一个女书者，希望以后能够成为女书家。”来自汉语专业的杨林舒，在13岁的时候，就将自己的书法作品送入国展，18岁进入中国书法家协会，现在仍然是中国书法家协会最年轻的会员。她的梦想是做一位德艺双馨的新时代女书家，在国内外兴办书法教育开展传统文化讲座，努力继承和弘扬中国优秀传统文化，将中国书法带向世界。
来自风景园林学院的周泰林放弃了保研资格，选择了另外一条创业路。“我的创业目标是消除旧有观念，每年我要打造1000个自信的独立女性，通过她们的改变一起去影响30万个生命的同时，促进中华民族不同文化的交流和碰撞。”她来到了西藏，通过选拨“高原美丽夫人”，致力传递女性真善美的正能量，为孤寡老人、残疾儿童等弱势群体带去帮助和关爱。用创业与公益结合展示不一样的梦想。
优标，是比肩而立的幸福同行
“有一种优秀，是与你比肩而立”“青春双创，你我有为”，在雅安校区和成都校区的答辩会上，不约而同地出现了“秀幸福”的候选人，讲述了和爱情有关的青春故事。
来自水利水电学院的邓琳以“他有他的铜枝铁干，我有我的红硕花朵”开题，她的男朋友是同一专业、去年获得优秀学生标兵的贺鹏光，两人今年同时被保送攻读研究生。为了追寻更好的老师，他们分别选择了浙江大学和哈尔滨工业大学，实现了“我是木棉，他是橡树，我们比肩而立”的美好愿景。
冯兴瑜是农学院农学专业的学生，热爱双创工作的她，成绩和工作都很出色。而更令现场同学惊叹不已的是她PPT上展示的两张录取通知：她和男朋友董俊铭分别以面试第一和面试第二的成绩保送至南京大学攻读硕士研究生。“一个人可以走得很快，但是两个人可以走得更远”。
优标，是梦想传递的青春舞台
“3年前的我，也像你们一样，坐在水泄不通的过道上听优标答辩”
“我相信，明年的优标就将在你们中产生！”
来自动物医学院的杜江南，已经第二次站在优秀学生标兵的答辩台上，她的梦想，源自三年前站在优标答辩台的另外一个人，“网瘾少女”闵洁。2016年，闵洁在这个答辩台上，成功获得优标称号，从一个网瘾少女一跃变成川农学子心中的榜样，这让刚进校园杜江南有了坚持下去的动力。“坚持，再坚持一下”，因为梦想的坚持，她从疾病缠身到圆梦清华。
“我想，我是一名骑行者，我不能让伙伴掉队。”“程序猿骑行者”来自信息工程学院的王鸿杰，在面临班级排名专业倒数第二，挂科38人次的时候，作为小班学习委员的他没有放弃。为小班同学组织四级学习班会，搭建FTP服务器并上传1500G学习资料，设置班内进步奖学金，鼓励同学积极向上，努力学习。最终，专业前五他们班占了3个，全院四个国奖就推荐了三个。作为院二课中心主任的他二课成绩达到172.3分，居全校第一。
转入文章首发地址</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Hugo</title>
      <link>https://sicau.com.cn/about.html</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/about.html</guid>
      <description>Hugo is a static site engine written in Go.
It makes use of a variety of open source projects including:
 Cobra Viper J Walter Weatherman Cast  Learn more and contribute on GitHub.
Setup Some fun facts about Hugo:
 Built in Go Loosely inspired by Jekyll Primarily developed by spf13 on the train while commuting to and from Manhattan. Coded in Vim using spf13-vim  Have questions or suggestions?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2014/hugo-template-primer.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2014/hugo-template-primer.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo uses the excellent &lt;a href=&#34;https://golang.org/&#34;&gt;Go&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://golang.org/pkg/html/template/&#34;&gt;html/template&lt;/a&gt; library for
its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very
small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of
logic to be able to create a good static website. If you have used other
template systems from different languages or frameworks you will find a lot of
similarities in Go templates.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2014/getting-started-with-hugo.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2014/getting-started-with-hugo.html</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://sicau.com.cn/2014/migrate-to-hugo-from-jekyll.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sicau.com.cn/2014/migrate-to-hugo-from-jekyll.html</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/▾ images/logo.png should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/▾ static/▾ images/logo.png Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
